中國惠台一場空！台商西進被唬弄「政策改了」

中國惠台一場空！台商西進被唬弄「政策改了」

2018-08-25 08:43

〔即時新聞／綜合報導〕中國2月提出對台31項措施，各省市陸續推出實施辦法，企圖拉攏台灣青年赴中國。對此陸委會成立專案小組追蹤監控，日前報告出爐顯示，中國青創基地成功率不到3％。有曾經在中國青創基地創業的台灣年輕人，向媒體透露，到中國實際待了一年，只拿到房租補助，其他全跳票，被騙過去，對方才稱「政策改了」。

《三立新聞網》報導，一名曾在中國青創基地創業的謝小姐透露，當初對方承諾一年內免房租，並補助員工薪資、協助「對接」資金，但一年下來卻只拿到房租補助，其他全都跳票，只好退場。

謝小姐說，對方向她表示，沒有辦法給出原本的承諾，因為「政策有改變」。她也透露，中國各地祭出的「福利」不同。以自己為例，基地幹部承諾第一年「物業費」免費，也就是辦公室房租、地租，大約提供5、6人的空間；此外，補貼員工薪水、經營有成的話，還能幫忙「對接」資金和市場，但最後一場空，都是「說一套做一套」，她一年後決定退出。

攞居民證

權利冇曬就話政策改左

責任稅款就不斷加

相信中國人嘅都係死有餘辜

仲信支那真係戇撚鳩冇藥醫！

打完手指模 影埋相入檔

有油水中國人自己袋左先 仲會益你外人？

支那都好信

與台斷交後？這些前友邦4億美元金援落空、愛滋氾濫

2018/08/22 23:43

近日薩爾瓦多突宣布與我國斷交，轉向中國建交，台灣邦交國剩下17國，而薩國也是台灣2年來第5個斷交友邦。反觀先前與我國斷交的友邦國現金發展如何？有的失去承諾好的金援，也有的建設停擺，還有國家淪陷愛滋病風暴，民不聊生。

與台灣斷交的友邦國，大多是接受中國大陸金援而轉向建交，而大陸的方式，大多是開出天價，承諾會給予經濟援助，並投注資金大興建設，但也傳出許多開發中地區與台灣斷交後失去金援，甚至停擺。

哥斯大黎加在2007年宣布和台灣斷交，中國大陸曾承諾，會提供哥斯大黎加4億美元蓋高速公路，但至今已經過10年，卻是一點下文都沒有，讓哥斯大黎加當年普天同慶的大動土木開工，現在只能停擺在那兒，連橋墩都還沒蓋出來。

另外，剛果、甘比亞和莫三比克，當年也是接受中國大陸以幫助國內建設、挹注大量資金為誘因和我國斷交，後來不但建設金沒拿到，當地人還成為大陸加工廠的血汗勞工；還有聖多美普林西比，當年要求我國投注2.1億美金的金援，卻被我國以「堅持健康外交」為由拒絕，因此斷交，但大陸承諾的1.4億美元至今沒有下文，就連機場擴建的工程也無限延期。

而馬拉威當年也被大陸以60億美元的天價，利誘與我國斷交，雖然有得到金援拓展基礎建設，但是醫療卻陷入困境，由於大陸醫療團隊缺乏周詳計畫，使得愛滋病在馬拉威氾濫，1年多達8萬人死於愛滋病；馬拉威總統事後還對和台灣斷交一事大嘆後悔，但大陸的空頭支票，讓他們進退兩難，民不聊生。

你錯喇！有油水係共產黨人袋左先，中國人不過係奴隸，益外人都唔會益中國人，引左入坑既台灣人啫係中國人，唔劏你劏邊個！

中英聯合聲明已係歷史文件
基本法最終解釋權在人大

信中共? 自己擺黎賤
劏左你黎食, 剩底D骨仲要攞黎煲湯呀懵撚

中國傳統不嬲都係講一套做一套
第一日先知？

政策任佢改
龍門隨佢搬

五毛狗返蚑那天涯百毒啦

剩係你個名都已經話撚晒俾人知啦

狗衝西進